# FAQ

## Получение информации об устройстве

1. Установите приложение [Open Camera](https://play.google.com/store/apps/details?id=net.sourceforge.opencamera) из Google Play.
2. Откройте приложение.
3. Нажмите на иконку шестеренки.
4. Выберите пункт меню "О программе".
5. Нажмите кнопку "Копировать в буфер".
6. Отправьте содержимое буфера обмена на почту по адресу support@orbl.io.

## Требования к изображению для создания первичного биометрического шаблона

1. Для создания первичного биометрического шаблона одного человека необходимо и достаточно одного изображения этого человека.
1. Изображение должно быть цветным фотоизображением, не рисунком, не ксерокопией, не рендером, без ретуши или “улучшения” графическими программами.
1. На изображение должно быть одно лицо, полностью помещающееся в кадре.
1. Лицо должно быть расположено в фас, углы наклона и поворота головы должны быть не более 15° по любой из осей.
1. Глаза должны быть открыты, волосы не должны заслонять глаза.
1. Для лиц постоянно носящих очки желательно фото в очках, при этом должны быть отчетливо видны оба глаза.
1. Не допускается перекрытие лица посторонними предметами.
1. Мимика лица должна быть естественной, не искажающей черты лица.
1. Лицо должно быть в фокусе от подбородка до линии роста волос, от носа до ушей.
1. Лицо должно быть равномерно освещено, без пересвета, без резких затемненных участков или бликов.
1. Расстояние между зрачками не менее 60 пикс. (ширина лица не менее 200 пикс.).
1. Размер изображения не более 3900 пикселей по любой из сторон.
1. Размер файла не более 5 Мб.
1. Формат файла: JPG или PNG.

## Импорт и экспорт данных

### Импорт данных из csv в MS Excel

Если при открытии csv-файла в Excel русские буквы отображаются некорректно, создайте в Excel новую книгу, откройте меню "Данные", выберите "Из текста", откройте csv-файл и в появившемся диалоговом окне выберите кодировку "UTF-8", далее выберите разделитель "точка с запятой" и двойные кавычки в качестве ограничителя строк, при необходимости, укажите типы полей для отдельных колонок.

![import to Excel](img/import-to-excel.png)
![import to Excel](img/import-to-excel-2.png)

### Подготовка csv-файла в MS Excel

Создайте или откройте список в Excel, в меню "Файл" выберите "Сохранить как...", выберите формат "CSV UTF-8 (разделители точка с запятой)", введите желаемое имя файла и нажмите кнопку сохранить.

![csv from Excel](img/prepare-csv.png)
